立會委員會通過追究發放煽動仇恨言論老師無約束力議案

立會委員會通過追究發放煽動仇恨言論老師無約束力議案

民建聯議員葛珮帆和張國鈞在教育事務委員會會議提出無約束力議案，要求教育局嚴肅追究發放煽動仇恨言論或慫恿學生參與非法集會的教師，以及呼籲學生不要發放任何暴力或仇恨言論。 議案最終在17票贊成丶12票反對下獲得通過，將會由教育局跟進。葛珮帆說，相信大部分老師都是專業，但最近有實際證據顯示部分教師在網上發放仇警言論，或帶學生參加非法集會，呼籲政府嚴肅追究。她強調，議案針對公然違法違紀的教師，澄清並非針對所有教師 。教育界議員葉建源認為，議案是刻意抹黑教師，對教師的專業具侮辱性，要求收回議案。民主黨議員黃碧雲亦提出修正案，建議刪去追究老師部分，加入老師應保護學生免在街頭暴力事件中受傷的字眼，但最終被否決。

2019-12-06 12:36:07